 inciso um plebiscito inciso dois referendo inciso três iniciativa popular parágrafo primeiro o alistamento eleitoral e o voto são dois pontos inciso um obrigatórios para os maiores de dezoito anos inciso dois facultativos para dois pontos alínea a os analfabetos 